3

     寻思着毕业前出一趟远门，向西，向南，抑或向西南，暂时定夺不下。盘缠的事情只能求助于爸妈，这让我很是爽快不起来。不过人民币真不一定是旅行质量的保证，回去分析下时间，搜攻略，研资料，找旅伴，想来问题不大。    我这人特爱说的三个字里，“没感觉”八成能排进top10。当你总是强调某样东西缺失的时候，恰恰证明你内心对它的渴望。所以，我这个自认为理性的人对“感觉”有着难以名状的感觉。有时，它仿佛是金身护体的菩萨，而我，被牵引着，被训教着……一段时间下来，自己都觉得不可思议。有时，它又来得莫名其妙，像是初一点燃十五才响的二踢脚。后者，我还算理解。一些东西是需要回味的，比如，旅行。    2011年，除去折腾无极限的大连，我还曾离开北京，去了青岛。5天的时间，转了大部分该去的地方，城市的大小，这对我来说简直完美。有幸大学同学的向导，玩得放松而欢乐。与此同时也心生愧疚，自己为他们做得太少，以后一定好好补偿！    遗憾之二，没有用相机记录脚步。吸取教训，总结经验。下次定要拍下眼中的风景！